[Index page](../)

## About Fastboot & Recovery ROMs

Прошивки, которые вы можете прошивать на своё устройство, имеют два формата: **Прошивки для Fastboot** и **Прошивки для Recovery**.

**У прошивок для Fastboot** всё в одном .tgz архиве, который имеет размер около 2-6GB. В этом архиве содержиться образы почти для всех разделов, а также сценарии (sh - Linux, MacOS и bat - Windows) для перепрошивки. Установка таких прошивок выполняется очень тщательно, очищаются и сразу же шьются почти все разделы на устройстве.

**У прошивок для Recovery,** формат прошиваемого файла .zip. Такие прошивки легче, чем прошивки, которые прошиваются через Fastboot, также они содержат только самые важные образы. Установка прошивок для Recovery не так чиста, как установка прошивок для Fastboot, поскольку она оставляет многие разделы нетронутыми.

Офицальные прошивки MIUI доступны в виде [прошивок для установки через Fastboot](https://c.mi.com/global/miuidownload/detail?guide=2), а также [прошивок для установки через Recovery](https://c.mi.com/global/miuidownload/index). Прошивки для установки через Recovery можно установить с помощью самой MIUI или XiaomiADB, в то время как у прошивки для Fastboot необходим MiFlash или Xiaomi ADB/Fastboot Tools, чтобы её установить. Для более расширенной информации перейдите [сюда](Flash_official_ROMs.md).

Кастомные прошивки доступны только в виде прошивок для установки в режиме Recovery и могут быт прошиты только в кастомном recovery TWRP. Чтобы узнать как прошивать кастомные прошивки, перейдите [сюда](Flash_TWRP_and_custom_ROMs.md).
